（唔好學）食客口罩放上筷子筒

武漢肺炎肆虐，食肆亦加強戒備，有茶記在卡位及圓枱設透明膠板，防止「對食」客人飛沫互傳，惟客人亦有責任注意個人衞生。昨晚一張男子在食肆被偷拍相在網上瘋傳，相中男子一邊低頭玩手機一邊開餐，疑是用過的口罩就放在旁邊的筷子筒上，如晾曬被鋪一樣，網民擔心令筷子有機會沾上事主的唾液。

該圖在網上瘋傳後，有人認出現場是吉豚屋吉列豬扒專門店，亦有網民留言稱相中男子是該店員工。事件經一晚發酵，吉豚屋的官方facebook專頁今午近2時發聲明致歉，證實相中食肆是該店油麻地分店，經管理層了解後，證明相中口罩並非該店員工所使用，稱「但員工未能及時注意及即時處理」，該店亦責無旁貸，向市民致歉並「深刻檢討」。聲明續指，自爆發疫情後，該店已採用獨立密封包裝筷子，並於客人離座後以酒精消毒桌面。

該店聲明又指，事件後該分店已將店面的筷子及紙巾回收並棄置，全店進行清潔消毒，亦加強員工培訓，「包括重新教導員工店舖清潔指引及防疫措施」，以防再發生同類事件。該店亦會為客人提供紙巾放置口罩、避免口罩接觸桌面；另餐具及紙巾亦會隨套餐附上，不會預先放在桌上，以減輕交叉感染機會。

黃色經濟圈